\chapter{Observaciones de MultiPile Matrix}
\label{ObsMM}

Para cada participante se realiz'o una observaci'on comparada con las soluciones que tuvieron los pilotos.

\textbf{Tarea 1}
\begin{itemize}
\item{Preguntas intervalo}: Las preguntas Q1, Q2, Q3 son preguntas que se realizaron utilizando el mensaje pileFrom: to:
\item{Preguntas considerando el modelo}: La pregunta Q3 se realiz'o basandose en las barras de resumen.
\item{Preguntas considerando condici'on}: Las preguntas Q4 y Q5 son preguntas son preguntas que se realizaron utilizando el mensaje pileIf:
\end{itemize}

\textbf{Tarea 2}
\begin{itemize}
\item{Preguntas intervalo}: Las preguntas Q1, Q2, Q3 son preguntas que se realizaron utilizando el mensaje pileFrom: to:
\item{Preguntas de resaltado}: La pregunta Q2 se realiz'o con el mensaje highlight: using:
\item{Preguntas considerando el modelo}: La pregunta Q3, Q4 y Q5 se realizaron basandose en las barras de resumen.
\item{Preguntas considerando condici'on}: Las preguntas Q4 y Q5 son preguntas son preguntas que se realizaron utilizando el mensaje pileIf:
\end{itemize}

Teniendo en cuenta esos resultados las maneras de responder de los participantes son las siguientes:
\\
\textbf{Tarea 1}
\begin{itemize}
\item{Preguntas intervalo}: El participante P2 no utiliz'o el mensaje de apilar en un intervalo, simplemente se utiliz'o el TimeLine.
\item{Preguntas considerando condici'on}: El participante P4 a parte de utilizar el mensaje de apilar por condici'on, tambi'en utiliz'o el mensaje highlight: using: bajo la misma condici'on.
\end{itemize}

\textbf{Tarea 2}
\begin{itemize}
\item{Preguntas intervalo}: El participante P3 no utiliz'o el mensaje de apilar en un intervalo, simplemente se utiliz'o el TimeLine.
\item{Preguntas de resaltado}: Todos los participantes utilizaron el mensaje highlight: using: para la pregunta Q2.
\item{Preguntas considerando condici'on}: El participante P5 a parte de utilizar el mensaje de apilar por condici'on, tambi'en utiliz'o el mensaje highlight: using: bajo la misma condici'on.
\end{itemize}

Para ambas tareas todos los participantes utilizaron el modelo a conveniencia. Ning'un participante modifico el layout.